\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{etex}

%Packages Ecriture
%\usepackage[latin1]{inputenc} %Caractères accentués

\usepackage[french]{babel} %Traduction française
\usepackage[T1]{fontenc} %Codage des 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Polices vectorielles
%\usepackage{lettrine}
%\usepackage{soul,color}
\usepackage{pstricks}
%Packages Mise en page
\usepackage[vmargin=2cm,hmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr} %gestion des ET et PDP
%\usepackage{sectsty} %Définition des sections
\usepackage{xlop}
\usepackage{eurosym}
%Packages mathématiques
\usepackage{amsmath} %Equations
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{pifont}
%\usepackage{xlop}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{WriteOnGrid}

%Packages Tableaux
\usepackage{tabularx} %Tableaux
\usepackage{multirow} %Gestion des lignes
\usepackage{multicol} %Gestion des colones
%\usepackage{arydshln} %Lignes en pointillés
\usepackage{fancybox} %Boites
\usepackage{multicol} %Colonnes
\usepackage{array} %Tableaux maths
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques
\usepackage{graphics} %inclusion de figures
\usepackage{graphicx} %inclusion de figures
%\usepackage{pstricks,pst-plot} %Graphiques
%\usepackage[pstricks]{bclogo}
\usepackage{tikz} %Tikz !
\usepackage{epsfig} %inclusion de figures eps
\usepackage{multido}


\renewcommand\PfMCompNA{\rule{0pt}{3ex}\RKangry}
\renewcommand\PfMCompECA{\RKsad}
\renewcommand\PfMCompA{\RKbigsmile}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document} 


\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau= 4,Classe= ème,Theme=Interrogation 4 : encadrement et ordre de grandeur}




\Competences{Donner l'écriture scientifique d'un nombre/ Encadrer un nombre entre deux puissances de 10 consécutives / Trouver l'ordre de grandeur d'un nombre}

\begin{center}
    Sujet A
\end{center}

\begin{exercice}[BaremeDetaille] % ici le barème est total, pas de détail : comportement par défaut
Soient $A$ = 147~500~000~000~000, $B$ = 0,000~008~34 et $C$ = 0,014 5 $\times$ 10^6.

\begin{enumerate}
\item\brm{4} Donner l'écriture scientifique des nombres $A$, $B$ et $C$\\
\item\brm{3} Donner un encadrement de $A$, $B$ et $C$ entre deux puissances de 10 consécutives. \\
\item \brm{3} Donner un ordre de grandeur des nombres $A$, $B$ et $C$. \\
\end{enumerate}
\end{exercice}





\end{Maquette}

\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x32,Elargir=1/0]<\CoulRuled>

\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau= 4,Classe= ème,Theme=Interrogation 4 : encadrement et ordre de grandeur}




\Competences{Donner l'écriture scientifique d'un nombre/ Encadrer un nombre entre deux puissances de 10 consécutives / Trouver l'ordre de grandeur d'un nombre}

\begin{center}
    Sujet B
\end{center}

\begin{exercice}[BaremeDetaille] % ici le barème est total, pas de détail : comportement par défaut
Soient $A$ = 0,000~000~000~014~75, $B$ = 834~000~000 et $C$ = 14~500 $\times$ 10^6.

\begin{enumerate}
\item\brm{4} Donner l'écriture scientifique des nombres $A$, $B$ et $C$\\
\item\brm{3} Donner un encadrement de $A$, $B$ et $C$ entre deux puissances de 10 consécutives. \\
\item \brm{3} Donner un ordre de grandeur des nombres $A$, $B$ et $C$. \\
\end{enumerate}
\end{exercice}





\end{Maquette}

\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x32,Elargir=1/0]<\CoulRuled>



\end{document}